\newpage
\FloatBarrier \subsection{\entwurf{}Kreisgra\-phen mit gerader Knotenzahl}
\label{sec:unique_kreis}
\begin{figure}[hbt!]
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
        \begin{scope}[xshift=8cm]
            \begin{gridPartial}{11}{1,2,3,4,5,7,8,9,10,11}
                \stickConnect{1}{11}
                \stickConnect{2}{5}
                \stickConnect{7}{10}
                \stickUp{3}{1}
                \stickRight{9}{11}
                \stickRight 4 6
                \stickUp{8} 6
                \draw[dashed]   (6,4) -- (6,5.5)
                                (8,6) -- (6.5,6);
                \node at (6,9) {$C_n$};
            \end{gridPartial}
        \end{scope}

        \begin{scope}[xshift=-4cm]
            \begin{gridComplete}{4}
                \stickConnect 1 4
                \stickRight 2 4
                \stickUp 3 1
                \node at (2,3.5) {$C_4$};
            \end{gridComplete}
        \end{scope} 

        \begin{scope}[yshift=-5cm, xshift=-4cm]
            \begin{gridComplete}{6}
                \stickConnect 1 6
                \stickConnect 2 5
                \stickUp 3 1
                \stickRight 4 6
                \node at (3,5) {$C_6$};
            \end{gridComplete}
        \end{scope}

        \begin{scope}[xshift=1cm, yshift=-3cm]
            \begin{gridComplete}{8}
                \stickConnect 1 8
                \stickConnect 2 5
                \stickConnect 4 7
                \stickUp 3 1
                \stickRight 6 8
                \node at (5,7) {$C_8$};
            \end{gridComplete}
        \end{scope}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Die eindeutige Stickrepäsentation von $C_n$ mit geradem $n$}
    \label{fig:kreis_stickrep}
\end{figure}
Sei $C_n$ ein Kreisgraph mit $n$ Knoten. Ein Graph ist genau dann bipartit, wenn er keinen Kreis ungerader Länge enthält. Da \stgren{} bipartit sind, ist $C_n$ also kein \stgr{} ist, wenn $n$ ungerade ist. Für gerades $n$ gilt $C_n \in \stick{}$. \cref{fig:kreis_stickrep} zeigt \stickrep{en} für $C_4$, $C_6$, $C_8$ und wie man eine \stickrep{} für ein beliebiges gerades $n$ zeichnen kann. Es stellt sich heraus, dass diese \stickrep{} sogar eindeutig ist.
\begin{lemma}
    \label{lem:unique_kreis}
    Jeder Kreisgraph mit gerader Anzahl an Knoten hat eine eindeutige \stickrep{}.
\end{lemma}
\begin{proof}
Sei $n \in \mathbb{N}$, $n > 1$ und $C_{2n}$ der Kreisgraph mit $2n$ Knoten. Die Knoten seien wie in \cref{fig:kreis_beweis_beschriftung} beschriftet. Wir konstruieren eine \stickrep{} von $C_{2n}$, in der die Knoten $1$ bis $n$ zu horizontalen Sticks korrespondieren. Es gilt $\grad v = 2$ für jeden Knoten $v \in \V{C_{2n}}$, jeder Stick muss also zwei weitere Sticks schneiden. Es folgt, dass die ersten beiden Sticks $S_1$ und $S_2$ horizontal und die letzten beiden Sticks $S_{2n}$ und $S_{2n-1}$ vertikal seien müssen. Daraus folgt schon die Eindeutigkeit der in \cref{fig:kreis_stickrep} gezeichneten \stickrep{} von $C_4$. Wir können also annehmen, dass $n > 2$ gilt.

Die beiden Sticks, die einen Stick $S$ schneiden, werden, betrachtet vom An\-ker\-punkt von $S$, als \textit{erster} und \textit{zweiter Schnitt} von $S$ bezeichnet.\\
%$\mathbf{k}$ bezeichnet einen horizontalen Stick, der zu Knoten $k$ \korrespondier{t} und analog $V_k$ eine vertikalen Stick zu Knoten $\widetilde{k}$.\\%

Ohne Beschränkung der Allgemeinheit legen wir fest, dass $\mathbf{1}$ der zweite Stick ist. Dies ist möglich, da Kreisgraphen knotentransitiv sind. In \cref{fig:kreis_beweis_ausgangslage} sind die ersten beiden Sticks sowie der erste und zweite Schnitt von $\mathbf{1}$ eingezeichnet. Wir nehmnen ohne Beschränkung der Allgemeinheit an, dass der erste Schnitt $\mathbf{\widetilde{n}}$ ist und der zweite $\mathbf{\widetilde{1}}$. Angenommen, $\mathbf{\widetilde{1}}$ schneidet zusätzlich den ersten Stick. In \cref{fig:kreis_beweis_separiert} ist ersichtlich, dass diese dann einen separierenden Haken bilden. $\mathbf{\widetilde{n}}$ ist der einzige Stick innerhalb dieses separierenden Hakens, der noch einen weiteren Schnitt benötigt. Würde der entsprechende Stick innerhalb dieses separierenden Hakens hinzugefügt werden, würde dieser wiederum einen weiteren Schnitt benötigen. $\mathbf{\widetilde{n}}$ muss also bis zum ersten Stick verlängert werden. Dies erzeugt aber die \stickrep{} von $C_4$ und kann somit nicht mehr zur \stickrep{} von $C_{2n}$ erweitert werden, da wir $n>2$ angenommen haben.\\

$\mathbf{2}$ ist der zweite Stick, der $\mathbf{\widetilde{1}}$ schneidet. Läge dieser zwischen $\mathbf{1}$ und $\mathbf{\widetilde{n}}$, würden die Knoten $1,2,\widetilde{1}$ und $\widetilde{n}$ wieder die \stickrep{} von $C_4$ im Widerspruch zu $n>2$ bilden. $\mathbf{2}$ liegt also zwischen $\mathbf{\widetilde{n}}$ und $\mathbf{\widetilde{1}}$ (siehe \cref{fig:kreis_beweis_oben_h2}). Es bilden nun $\mathbf{1}$ und $\mathbf{\widetilde{1}}$ einen separierenden Haken. Innerhalb dieses Hakens liegen die Sticks $\mathbf{\widetilde{n}}$ und $\mathbf{2}$, die beide einen weiteren Stick schneiden müssen. Würden diese innerhalb des separierten Gebietes eingefügt werden, würden die Sticks zwischen $\mathbf{1}$ und $\mathbf{\widetilde{1}}$ (inklusive dieser Sticks) eine abgeschlossene \stickrep{} bilden, die nicht mehr mit dem ersten Stick verbunden werden kann. Es muss also $\mathbf{\widetilde{1}}$ nach oben verlängert werden, sodass der erste Stick sich dann als $\mathbf{n}$ identifizieren lässt. Zusätzlich muss $\mathbf{2}$ über $\mathbf{\widetilde{1}}$ hinaus verlängert werden, um $\mathbf{\widetilde{2}}$ zu schneiden (siehe \cref{fig:kreis_beweis_oben_fertig}).\\

Im Fall $n=3$ schließt dies den Beweis ab. Für $n>3$ ergibt sich durch Iteration der obigen Konstruktion die Lage aller Sticks: $\mathbf{k}$ muss für $k = 3, \ldots, n-1$ stets zwischen $\mathbf{\widetilde{k}-2}$ und $\mathbf{\widetilde{k}-1}$ liegen. Der letzte Stick $\mathbf{\widetilde{n}-1}$ kann dann nur unter $\mathbf{\widetilde{n}-2}$ platziert werden, da dieser noch mit dem ersten Stick $\mathbf{n}$ verbunden werden muss. \cref{fig:kreis_beweis_fertig} zeigt die resultierende, eindeutige \stickrep{} von $C_{2n}$.
\end{proof}

\begin{figure}
    \centering
    \begin{subfigure}[b]{0.33\textwidth}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[scale=0.4]
            \tikzset{every node/.style={shape=circle, draw, inner sep=2pt, fill=black}}
                \node[label=below:$1$] (A1) at (3,0) {};
                \node[label=below:$\widetilde{1}$] (B1) at (5,0) {};
                \node[label=below right:$2$] (A2) at (6.7,1.3) {};
                \node[label=right:$\widetilde 2$] (B2) at (8,3) {};
                \node[label=left:$n$] (An) at (0,3) {};
                \node[label=below left:$\widetilde n$] (Bn) at (1.3,1.3) {};
                
                \draw (An) -- (Bn) -- (A1) -- (B1) -- (A2) -- (B2);
                \draw[dashed]   (An) -- (0,4.5)
                (B2) -- (8,4.5);            
        \end{tikzpicture}
        \caption{}
        \label{fig:kreis_beweis_beschriftung}
    \end{subfigure}%
    \begin{subfigure}[b]{0.33\textwidth}
        \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
            \begin{gridPartial}{7}{1,2,4,6}
                \stickRightMin 1 6
                \stickRight 2 6
                \stickUpMin 4 2
                \stickUpMin 6 2
                
                \anchorLabel 2 {$\mathbf{1}$}
                \anchorLabel 4 {$\mathbf{\widetilde{n}}$}
                \anchorLabel 6 {$\mathbf{\widetilde{1}}$}
            \end{gridPartial}
        \end{tikzpicture}
        \caption{}
        %\caption{}
        \label{fig:kreis_beweis_ausgangslage}
    \end{subfigure}%
    \begin{subfigure}[b]{0.33\textwidth}
        \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
            \begin{gridPartial}{7}{1,2,4,6}
                \stickRightMin 1 6
                \stickRight 2 6
                \stickUpMin 4 2
                \stickConnect[blocking] 1 6
                
                \anchorLabel 2 {$\mathbf{1}$}
                \anchorLabel 4 {$\mathbf{\widetilde{n}}$}
                \anchorLabel 6 {$\mathbf{\widetilde{1}}$}
                \gridCorrectPartial{1,2,4,6}
            \end{gridPartial}
        \end{tikzpicture}
        \caption{}
        \label{fig:kreis_beweis_separiert}
    \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{0.26\textwidth}
        \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
            \begin{gridPartial}{7}{1,2,4,5,6}
                \stickRightMin 1 6
                \stickConnect[blocking] 2 6
                \stickUpMin 4 2
                \stickRightMin 5 6

                
                \anchorLabel 2 {$\mathbf{1}$}
                \anchorLabel 4 {$\mathbf{\widetilde{n}}$}
                \anchorLabel 6 {$\mathbf{\widetilde{1}}$}
                \anchorLabel 5 {$\mathbf{2}$}
                \gridCorrectPartial{1,2,4,5,6}
            \end{gridPartial}
        \end{tikzpicture}
        \caption{}
        \label{fig:kreis_beweis_oben_h2}
    \end{subfigure}%
    \hfill
    \begin{subfigure}[b]{0.29\textwidth}
        \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
            \begin{gridPartial}{7}{1,2,3,4,5,7}
                \stickRightMin 1 6
                \stickConnect 2 5
                \stickUp 3 1
                \stickConnect 4 7

                \anchorLabel 1 {$\mathbf{n}$}
                \anchorLabel 2 {$\mathbf{1}$}
                \anchorLabel 3 {$\mathbf{\widetilde{n}}$}
                \anchorLabel 5 {$\mathbf{\widetilde{1}}$}
                \anchorLabel 4 {$\mathbf{2}$}
                \anchorLabel 7 {$\mathbf{\widetilde{2}}$}
            \end{gridPartial}
        \end{tikzpicture}
        \caption{}
        \label{fig:kreis_beweis_oben_fertig}
    \end{subfigure}%
    \hfill
    \begin{subfigure}[b]{0.40\textwidth}
        \begin{tikzpicture}[scale=0.45]
            \begin{gridPartial}{11}{1,2,3,4,5,6,7,9,10,11}
                \stickRight 1 {10}
                \stickConnect 2 5
                \stickUp 3 1
                \stickConnect 4 7
                \stickRight 6 8
                \draw[dashed, very thick] (8,6) -- (8,7);
                \stickRight 9 {10}
                \stickUp {10} 8
                \draw[dashed, very thick] (10,8) -- (9,8);
                \draw[blue, very thick, dashed] (11,11) -- (11,1) -- (10,1) (10,9) -- (11,9);

                \anchorLabel 1 {\footnotesize $\mathbf{n}$}
                \anchorLabel 2 {\footnotesize $\mathbf{1}$}
                \anchorLabel 3 {\footnotesize $\mathbf{\widetilde{n}}$}
                \anchorLabel 5 {\footnotesize $\mathbf{\widetilde{1}}$}
                \anchorLabel 4 {\footnotesize $\mathbf{2}$}
                \anchorLabel 7 {\footnotesize $\mathbf{\widetilde{2}}$}
                \anchorLabel 6 {\footnotesize $\mathbf{3}$}
                \anchorLabel 9 {\footnotesize $\mathbf{n-1}$}
                \anchorLabel {10} {\footnotesize $\mathbf{\widetilde{n}-2}$}
                \anchorLabel {11} {\footnotesize $\mathbf{\widetilde{n}-1}$}
                \gridCorrectPartial{1,2,3,4,5,6,7,9,10,11}
            \end{gridPartial}
        \end{tikzpicture}
        \caption{}
        \label{fig:kreis_beweis_fertig}
    \end{subfigure}
\caption{Zum Beweis von \cref{lem:unique_kreis}}
\label{fig:kreis_beweis}
\end{figure}
